% rubber: module lualatex
\documentclass[letterpaper,openany,oneside,twocolumn]{book}
\usepackage[ukrainian]{babel}
\usepackage{bookmark}
\usepackage[justified, bg=print]{dnd}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{geometry}
\usepackage{pstricks}

\usepackage{dndtemplate}

\setlength\oddsidemargin{\dimexpr(\paperwidth-\textwidth)/2 - 1in\relax}
\setlength\evensidemargin{\oddsidemargin}

\CharacterName{Валентин Лебедан}
\ToggleSingleBackground
\Characterbackground{Ти щойно закінчив навчання на бакалавраті Магічних наук, і тепер в тебе нема ні грошей, ні досвіду. Побачивши оголошення, що шукають допомоги дужих рук, повважав, що чарівні теж зійдуть, тож вирішив піти допомогти власнику броварні ТзОВ "Вежа чарівника". \\
Коли ти вчився в університеті, то у вас була знижка на квас Ташаларський у цьому закладі. Коли на місці колишньої справжньої вежі чарівника почали будувати броварню, то пообіцяли знижки для учнів Магічних наук, і ця обіцянка триває вже понад 100 років. Але ти бачив, які тут ціни без цієї знижки, - тож точно гарно заплатять. \\
А ще тобі цікаво, чи, бува, у підвалах не лишилося давніх книжок чи іншого чарівничого приладдя від колишнього власника вежі. \\
}

\Class{Чарівник 1}
\Background{}
\PlayerName{}
\Race{Ельф (Лісовий)}
\Alignment{}
\XP{}

\StrengthScore{}
\DexterityScore{}
\ConstitutionScore{}
\IntelligenceScore{}
\WisdomScore{}
\CharismaScore{}

\StrengthModifier{0}
\DexterityModifier{2}
\ConstitutionModifier{1}
\IntelligenceModifier{3}
\WisdomModifier{2}
\CharismaModifier{-1}

\StrengthSavingThrowModifier{0}
\DexteritySavingThrowModifier{2}
\ConstitutionSavingThrowModifier{1}
\IntelligenceSavingThrowModifier{5}
\WisdomSavingThrowModifier{4}
\CharismaSavingThrowModifier{-1}

\AcrobaticsSkillModifier{2}
\AnimalHandlingSkillModifier{1}
\ArcanaSkillModifier{5}
\AthleticsSkillModifier{0}
\DeceptionSkillModifier{-1}
\HistorySkillModifier{5}
\InsightSkillModifier{2}
\IntimidationSkillModifier{-1}
\InvestigationSkillModifier{5}
\MedicineSkillModifier{2}
\NatureSkillModifier{5}
\PerceptionSkillModifier{2}
\PerformanceSkillModifier{-1}
\PersuasionSkillModifier{-1}
\ReligionSkillModifier{2}
\SleightOfHandSkillModifier{2}
\StealthSkillModifier{2}
\SurvivalSkillModifier{4}

\SetStrengthProficiency{0}
\SetDexterityProficiency{0}
\SetConstitutionProficiency{0}
\SetIntelligenceProficiency{1}
\SetWisdomProficiency{1}
\SetCharismaProficiency{0}

\SetAcrobaticsProficiency{0}
\SetAnimalHandlingProficiency{0}
\SetArcanaProficiency{1}
\SetAthleticsProficiency{0}
\SetDeceptionProficiency{0}
\SetHistoryProficiency{1}
\SetInsightProficiency{0}
\SetIntimidationProficiency{0}
\SetInvestigationProficiency{1}
\SetMedicineProficiency{0}
\SetNatureProficiency{1}
\SetPerceptionProficiency{0}
\SetPerformanceProficiency{0}
\SetPersuasionProficiency{0}
\SetReligionProficiency{0}
\SetSleightOfHandProficiency{0}
\SetStealthProficiency{0}
\SetSurvivalProficiency{1}

\Inspiration{}
\Proficiency{-}
\Perception{12}

\ArmorClass{12}
\Initiative{2}
\Speed{35}
\MaxHitPoints{7}

\MaxHitDice{}
\CurrentHitDice{}

\CP{}
\SP{}
\GP{}
\EP{}
\PP{}

\AddWeapon{Промінь холоду}{+5}{1d8 Холод (60 фт, \textit{див Уміння})}
\AddWeapon{Електричний дотик}{+5}{1d8 Блискавка (Дотик, \textit{див Уміння})}
\AddWeapon{Кинджал}{+4}{1d4+2 Кол. (20/60 фт)}

\AttacksAdditional{
\textbf{Пекучі долоні (чарунка):} (Конус 15 фт) Ворогам рят. кидок СПР 13. Провал - 3d6 вогнем, успіх - половина. \\
\textbf{Магічний дротик (чарунка):} (120 фт) 3 дротики. \\Можна в різних ворогів. Завжди влучають. Кожен 1d4+1. \\
\textbf{Сон (чарунка):} (90 фт, радіус 5 фт) \textit{Див Уміння} \\
\textbf{Обладунок мага (чарунка):} Клас зах. стає 13+СПР \\
\textbf{Світло / Мист-во друїдів:} Світло, дрібні звуки, ефекти...
}

\OtherProficienciesLanguages{\textbf{Почуття:} Темний зір 60 фт. \\
\textbf{Імунітети:} Магічний сон. \\
}

\Equipment{
\textbf{Чарунки:} \hspace{0.05em}
\framebox[1.5em]{\rule{0pt}{0.8em}} \hspace{0.05em}
\framebox[1.5em]{\rule{0pt}{0.8em}} \\
\vspace{0.5em}

\textbf{Спорядження:}
\begin{itemize}
    \item Книга заклинань \\
    \item Кинджал \\
\end{itemize}
}

\PersonalityTraits{}

\Ideals{}

\Bonds{}

\Flaws{}

\FeaturesTraits{
\textbf{Особливості Чарівника} \\
\begin{itemize}
    \item \textbf{Арканне відновлення:} Під час короткого відпочинку ви можете відновити 1 витрачену чарунку (1 раз на день).
\end{itemize}

\textbf{Особливості Заклинань} \\
\begin{itemize}
    \item \textbf{Промінь холоду:} Якщо влучив, швидкість ворога зменшується на 10 фт до твого наступного ходу.
    \item \textbf{Електричний дотик:} Якщо влучив, ворог не може використовувати Реакції до свого наступного ходу.
    \item \textbf{Сон:} Обрані істоти в радіусі 5 фт роблять рят. кидок МУД 13. Провал - стають недієздатними до наступного ходу. Якщо провалять вдруге - засинають на 1 хв. Прокидаються від отриманої шкоди або якщо хтось розбудить їх дією.
\end{itemize}
}

\Age{}
\Height{}
\Weight{}
\Eyes{}
\Skin{}
\Hair{}

\CharacterAppearance{
}
\AdditionalFeaturesAndTraits{
}

\Treasure{
}

\AlliesAndOrganizations{
}

\OrganizationName{
}

%Magic
\SpellcastingClass{Чарівник 1}
\SpellcastingAbility{}
\SpellSaveDC{13}
\SpellAttackBonus{}

\FirstLevelSpellSlotsTotal{2}


\begin{document}
\newgeometry{left=0cm,right=0cm,top=0cm,bottom=0cm}
\onecolumn

\pdfbookmark[0]{Character Sheet}{Character Sheet}
\rendercharactersheet

\end{document}
